美參院未定審議彈劾案日期 麥康奈爾籲憑良知投票

美國國會眾議院通過彈劾總統特朗普後，參議院可能要到拜登宣誓就任總統後，才審議彈劾議案，暫時未定出日期。參議院共和黨領袖麥康奈爾告訴參議員，他們在決定是否基於國會遭衝擊事件，將特朗普彈劾定罪時，要憑良知投票。

眾議院議長、民主黨籍的波洛西早前表明，民主黨希望拜登提出的1萬9千億美元大規模疫情救助及振興經濟方案，可率先並快速在國會通過，令國民可盡快獲接種疫苗，及獲得所需協助。她形容有關方案是絕對緊急事項。報道指波洛西的立場，反映民主黨不希望參議院在拜登就任總統的最初日子，花太多時間處理彈劾議案。

報道又指不少民主黨人，希望推動參議院盡快通過彈劾特朗普及相關決議，作為防止他日後再擔任國家要職的手段，但有黨友就呼籲放慢彈劾步伐，讓參議院先審議通過拜登的內閣人選名單。

Source: